esi-tfg
=======

esi-tfg es una clase LaTeX para escribir cómodamente la memoria del TFG (Trabajo Fin de
Grado). Corresponde con la especificación de formato de la Escuela Superior de Informática
de Ciudad Real, pero es sencillo adaptarla si estudias en otro sitio.

La normativa actual de la ESI de CR se puede encontrar en:

* http://webpub.esi.uclm.es/archivos/216/NormativaTFG
* http://webpub.esi.uclm.es/paginas/formacion-grado-en-ing-informatica-1

Esta clase LaTeX asume que dispones del paquete texlive_, que es el que se distribuye por
defecto en la mayoría de las distribuciones GNU/Linux, y que también está disponible para
Windows y Mac OSX.

Puedes utilizar la clase **esi-tfg** descargando el fichero esi-tfg.cls_, pero es mucho
más útil y práctico instalar el paquete debian (también válido para ubuntu y otros
derivados de debian). Para descargar el paquete, añade el repo ejecutando (como root)::

  # echo "deb http://babel.esi.uclm.es/arco sid main" > /etc/apt/sources.list.d/babel.list
  # apt-get update
  # apt-get install arco-archive-keyring

E instala con::

  # apt-get install esi-tfg

Utilizar el paquete debian tiene varias ventajas muy interesantes:

* Convierte automáticamente las figuras al formato que pongas en tus \includegraphics
* Recompila el documento si cambia alguna de las partes (ficheros incluidos con \input).
* Incluye las figuras necesarias (el `auténtico escudo de informática`__ y de la ESI) en
  formato escalable (no se pixela).
* Incluye un ejemplo completo del documento, listo para adaptar y usar.

__ escudo_
.. _escudo:         http://crysol.org/emblema-informatica



pre-tfg
-------

También se incluye la clase pre-tfg.cls_ para preparar el anteproyecto, conforme a
la normativa.


Ejemplos
--------

Hay ejemplos disponibles que pueden servir como punto de partida:

* Fuente del anteproyecto_ y el resultado en `PDF`__ , y
* Fuente de la memoria de TFG_ y resultado en `PDF`__.

.. _texlive:        http://www.tug.org/texlive/
.. _esi-tfg.cls:    /arco_group/esi-tfg/src/tip/tex/esi-tfg.cls
.. _pre-tfg.cls:    /arco_group/esi-tfg/src/tip/tex/pre-tfg.cls
.. _TFG:            https://bitbucket.org/arco_group/esi-tfg/src/tip/examples/tfg
.. _anteproyecto:   https://bitbucket.org/arco_group/esi-tfg/src/tip/examples/anteproyecto
.. __: 		    http://fowler.esi.uclm.es/buildbot/esi-tfg/anteproyecto.pdf
.. __: 		    http://fowler.esi.uclm.es/buildbot/esi-tfg/tfg.pdf

.. Local Variables:
.. fill-column: 90
.. End: